《悉尼晨鋒報》：國際政客、人權組織促奧委會撤北京 2022 冬奧主辨權

中國人權狀況繼續成為國際焦點，《悉尼晨鋒報》報道，成員包括英、美、澳、加、日及歐洲多國國會議員的對華政策跨國議會聯盟 (Inter-Parliamentary Alliance on China) 正式向國際奧委會提出重新考慮是否讓中國舉辦 2022 年北京冬奧運。中國外交部暫未回應。

英國議員、對華政策跨國議會聯盟聯合主席 Sir Iain Duncan Smith 表示：「自由國家有一定地位可（對中國）表明，欺壓、威脅、內部鎮壓、邊境爭議、對鄰國態度傲慢，以至破壞香港相關協議，都必然會帶來後果。」「中國現時似乎認為後果只限於（各國的）譴責。」